何文田站天橋噴「罷搭」等字遇「篤灰」途人 學生認刑毀候判

（獨媒特約報導）再有人因在公眾地方寫上有關示威的口號而遭途人「篤灰」，並告上法庭。學生麥卓宏 10 月一個深夜在何文田港鐵站對出的行人天橋用噴漆寫上「罷搭」、「暴」、「動」、「罪」等字，今早於九龍城裁判法院承認一項刑事損壞罪，押後至明年1月17日判刑。

案情指，居住於何文田的麥卓宏於 10 月 26 日晚上約 11 時 19 分，在何文田港鐵站 A 出口的行人天橋，用噴漆在路面寫字。一名途人經過，目睹蒙面的被告的行為後，便立即報警。

被告看到警察到場後，曾嘗試逃跑。後來警察成功追截被告後，從他身上搜出一支黑色噴漆及一個面罩，被告即場表示：「係呀，對唔住，我用左噴漆喺地下寫左幾隻字。」警方其後返回原地，撿獲兩罐黑色噴漆。

辯方呈上中學教師、大學校長的求情信和案發地點現時的相片，指被告承認控罪有悔意，希望可以判處罰款。署理主任裁判官嚴舜儀隨即回應：「絕對唔適合用罰款處理！」

嚴官查問控方，被告案發時寫了多少字、是否肯定路面上所有字都是被告寫的、所用的噴漆是什麼顏色、當晚港鐵何時停止服務、以及有否發生混亂情況等。

控方案情指被告用黑色噴漆，而被告則指噴漆顏色應是綠色。雙方經休庭溝通後，辯方向裁判官表示，麥用綠色噴漆寫上「罷搭」兩字，另外用黑色噴漆寫「法」、「罪」、「動」、「暴」四字；當晚港鐵於 10 時便收車，紅磡一帶並沒有發生混亂情況。

嚴官質疑，被告案發時「咁夜喺度做乜？」下令索取被告的感化報告和社會服務令報告，並將案件押後至明年1月17日判刑。期間被告繼續獲准以400元保釋，須附加宵禁令和不得離港的條件。

記者：黎彩燕

噴下字都要坐既話
你班死黑警死全家都未撚夠呀

其實香港D裁判官都幾free style

根本唔應該認罪
話九龍皇帝行為藝術咪得

呢個仆街紅官，幾時可以制裁埋紅官呀，有冇方法搵到佢啲料俾美國呀

如果貼文宣 貼memo紙 又有冇罪？

D 警察衰咁多都唔認，點解大家要認？

呀deadbody 好努力守緊㗎喇